**漢斯·康里德**（，），是[美國](../Page/美國.md "wikilink")[喜劇演員和](../Page/喜劇演員.md "wikilink")[配音員](../Page/配音員.md "wikilink")。出生於[馬里蘭州](../Page/馬里蘭州.md "wikilink")[巴爾的摩的](../Page/巴爾的摩.md "wikilink")[猶太人家族](../Page/猶太人.md "wikilink")。

他那獨特的咆哮聲和無懈可擊的發音，尤其適合演出喜劇裡的反派角色和其他令人嘲笑或瘋狂的角色。而他演藝生涯最重要的一年就是1953年，那年他分別在三部[電影裡演出三個重要的主要角色](../Page/電影.md "wikilink")。另外，他也在美國[動畫](../Page/動畫.md "wikilink")《波波鹿與飛天鼠》（The
Rocky and Bullwinkle Show） 的短片《Dudley Do-Right》裡，為其中角色Snidely
Whiplash配音。

1982年1月5日，康里德因[心血管疾病去世](../Page/心血管疾病.md "wikilink")，享年64歲。

## 演出作品

### 30年代

  - *Dramatic School* (1938年)
  - *Never Say Die* (1939年)
  - *It's a Wonderful World* (1939年)
  - *On Borrowed Time* (1939年)

### 40年代

  - *Dulcy* (1940年)
  - *The Great Dictator* (1940年)
  - *Bitter Sweet* (1940年)
  - *Maisie Was a Lady* (1941年)
  - *More About Nostradamus* (1941年) (短片)
  - *Underground* (1941年)
  - *Unexpected Uncle* (1941年)
  - *Weekend for Three* (1941年)
  - *The Gay Falcon* (1941年)
  - *A Date with the Falcon* (1941年)
  - *Joan of Paris* (1942年)
  - *Blondie's Blessed Event* (1942年)
  - *Saboteur* (1942年)
  - *The Wife Takes a Flyer* (1942年)
  - *Pacific Rendezvous* (1942年)
  - *The Falcon Takes Over* (1942年)
  - *The Big Street* (1942年)
  - *The Greatest Gift* (1942年) (短片)
  - *Nightmare* (1942年)
  - *Once Upon a Honeymoon* (1942年)
  - *Underground Agent* (1942年)
  - 希特勒少年*Hitler's Children* (1943年)
  - *Journey Into Fear* (1943年)
  - *Hostages* (1943年)
  - *A Lady Takes a Chance* (1943年)
  - *Crazy House* (1943年)
  - 春之序曲*His Butler's Sister* (1943年)
  - *Passage to Marseille* (1944年)
  - *Mrs. Parkington* (1944年)
  - *The Beach Nut* (1944年) (短片) (配音)
  - *Ski for Two* (1944年) (短片) (配音)
  - *Chew-Chew Baby* (1945年) (short subject) (配音)
  - *Sliphorn King of Polaroo* (1945年) (短片) (配音)
  - *The Dippy Diplomat* (1945年) (短片) (配音)
  - *Reckless Driver* (1946年) (短片) (配音)
  - *Design for Death* (1947年) (短片) (解說員)
  - *Well Oiled* (1947年) (短片) (配音)
  - *The Senator Was Indiscreet* (1947年)
  - *Variety Time* (1948年)
  - *The Barkleys of Broadway* (1949年)
  - *My Friend Irma* (1949年)
  - *Bride for Sale* (1949年)
  - *On the Town* (1949年)

### 50年代

  - 南國爭春*Nancy Goes to Rio* (1950年)
  - 萬花綿繡*Summer Stock* (1950年)
  - *Rich, Young and Pretty* (1951年)
  - *New Mexico* (1951年)
  - *Behave Yourself\!* (1951年)
  - *Texas Carnival* (1951年)
  - *Too Young to Kiss* (1951年)
  - *I'll See You in My Dreams* (1951年)
  - 約翰老鼠*Johann Mouse* (1952年) (短片) (配音)
  - *The Light Touch* (1952年)
  - *Three for Bedroom C* (1952年)
  - 檀島殲諜記 *Big Jim McLain* (1952年)
  - *The World in His Arms* (1952年)
  - *The Twonky* (1953年)
  - 小飞侠*Peter Pan* (1953年) (配音)
  - 國王的新衣*The Emperor's New Clothes* (1953年) (短片) (配音)
  - *Siren of Bagdad* (1953年)
  - T博士的5000個手指*The 5,000 Fingers of Dr. T* (1953年)
  - 學府趣事*The Affairs of Dobie Gillis* (1953年)
  - *Ben and Me* (1953年) (短片) (配音)
  - 大衛克羅傳*Davy Crockett, King of the Wild Frontier* (1954年)
  - 永遠不嫌年輕\! *You're Never Too Young* (1955年)
  - 鳥與蜂*The Birds and the Bees* (1956年)
  - 巴士站*Bus Stop* (1956年)
  - *Carnival in Munich* (1956年) (短片) (解說員)
  - *The Story of Anyburg U.S.A.* (1957年) (短片) (配音)
  - *The Monster That Challenged the World* (1957年)
  - *Jet Pilot* (1957年)
  - 萧管迎春*The Big Beat* (1958年)
  - 我的寶貝*Rock-a-Bye Baby* (1958年)
  - *Juke Box Rhythm* (1959年)
  - 神灯斗魔毯*1001 Arabian Nights* (1959年) (配音)

### 60年代

  - *The Magic Fountain* (1961年) (配音)
  - 我的六個愛*My Six Loves* (1963年)
  - 羅賓七俠*Robin and the 7 Hoods* (1964年)
  - *The Patsy* (1964年)

### 70年代

  - 幻像天堂*The Phantom Tollbooth* (1970年) (配音)
  - *The Brothers O'Toole* (1973年)
  - 長毛檢察官*The Shaggy D.A.* (1976年)
  - *The Magic Pony* (1977年) (配音)
  - 外星貓*The Cat from Outer Space* (1978年)

### 80年代

  - *Oh, God\! Book II* (1980年)

## 参考资料

## 外部链接

  -
  -
  -
  - [Hans Conried radiography at Radio Gold
    Index](http://radiogoldindex.com/cgi-local/p4.cgi?ArtistName=Conried,%20Hans&ArtistNumber=17870)

[Category:20世纪美国男演员](../Category/20世纪美国男演员.md "wikilink")
[Category:美國電影男演員](../Category/美國電影男演員.md "wikilink")
[Category:美國舞台男演員](../Category/美國舞台男演員.md "wikilink")
[Category:美国男配音演员](../Category/美国男配音演员.md "wikilink")
[Category:美國第二次世界大戰軍事人物](../Category/美國第二次世界大戰軍事人物.md "wikilink")
[Category:英格蘭裔美國人](../Category/英格蘭裔美國人.md "wikilink")